<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Le Cao Thanh Nam &#8211; Bản Tin Đứng Hình 69</title>
	<atom:link href="http://localhost/myproject/wordpress/author/le-cao-thanh-nam/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://kaguyaxzoe.github.io/Ban-Tin</link>
	<description>Toàn Những Tin Tức Từ Trên Trời Rơi Xuống</description>
	<lastBuildDate>Tue, 01 Jun 2021 11:41:28 +0000</lastBuildDate>
	<language>vi</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.7.2</generator>
	<item>
		<title>Đội tuyển Việt Nam có cơ hội phá kỷ lục lịch sử trên bảng xếp hạng FIFA</title>
		<link>https://kaguyaxzoe.github.io/Ban-Tin/2021/06/01/doi-tuyen-viet-nam-co-co-hoi-pha-ky-luc-lich-su-tren-bang-xep-hang-fifa/</link>
					<comments>https://kaguyaxzoe.github.io/Ban-Tin/2021/06/01/doi-tuyen-viet-nam-co-co-hoi-pha-ky-luc-lich-su-tren-bang-xep-hang-fifa/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Le Cao Thanh Nam]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 01 Jun 2021 11:38:40 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Vòng Loại World Cup 2022]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://kaguyaxzoe.github.io/Ban-Tin/?p=62</guid>

					<description><![CDATA[Liệu đội tuyển Việt Nam của HLV Park Hang Seo có thể phá kỉ lục lịch sử trên BXH FIFA ?]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<h2>Theo bảng xếp hạng tháng 5/2021 được FIFA công bố, đội tuyển Việt Nam đang đứng hạng 92, kém 8 bậc so với kỷ lục hạng 84 mà chúng ta từng có năm 1998. Thầy trò HLV Park Hang Seo có thể phá kỷ lục này.</h2>



<p>Kỷ lục về thứ hạng mà đội tuyển Việt Nam đang có là hạng 84 trong năm 1998, dưới thời HLV Alfred Riedl. Trong vòng nửa tháng tới đây, đội bóng của HLV&nbsp;Park Hang Seo&nbsp;có 4 trận đấu, để có thể kết thúc tháng 6 với thứ hạng cao hơn cả thứ hạng lịch sử nói trên.</p>



<p>Cụ thể, các trận đấu đó là gặp Jordan vào 31/5, gặp Indonesia ngày 7/6, Malaysia vào 11/6 và đụng độ với UAE ngày 15/6.&nbsp;</p>



<p>Trong số 4 trận đấu này, 3 trận sau là các trận trong khuôn khổ vòng loại World Cup, còn trận gặp Jordan là giao hữu. Tuy nhiên, tất cả đều được FIFA tính điểm, bởi trận giao hữu với Jordan là trận diễn ra trong những ngày FIFA Days, theo lịch thi đấu toàn cầu được Liên đoàn bóng đá&nbsp;thế giới &#8220;quy hoạch&#8221; từng năm.</p>



<figure class="wp-block-image"><img src="https://icdn.dantri.com.vn/2021/05/29/vn1029521-1622271712219.jpeg" alt=""/></figure>



<p class="has-text-align-center"><strong>Đội tuyển Việt Nam đứng trước cơ hội phá kỷ lục về thứ hạng của chính mình trên bảng xếp hạng FIFA.</strong></p>



<p>Với trận giao hữu gặp Jordan,&nbsp;đội tuyển Việt Nam&nbsp;sẽ có thêm 4,9 điểm nếu giành chiến thắng, bị trừ 0,1 điểm nếu hòa và bị trừ 5,1 điểm nếu thua.&nbsp;</p>



<p>Còn với các trận trong khuôn khổ vòng loại World Cup, đội bóng của HLV Park Hang Seo&nbsp;sẽ được FIFA cộng thêm 6,1 điểm nếu thắng Indonesia, bị trừ 6,4 điểm nếu hòa và bị trừ 18,9 điểm nếu thua đội bóng xứ vạn đảo.&nbsp;</p>



<p>Với Malaysia, trong trường hợp chúng ta thắng, đội tuyển Việt Nam sẽ được cộng thêm 7,6 điểm nếu thắng, bị trừ 4,9 điểm nếu hòa và bị trừ 17,4 điểm nếu thua.</p>



<p>Riêng ở trận gặp UAE, đội bóng của HLV Park Hang Seo sẽ được cộng đến 14,2 điểm nếu thắng, được cộng 1,7 điểm nếu hòa và bị trừ 10,8 điểm nếu thua.</p>



<p>Sở dĩ cách tính điểm ở các trận đấu khác nhau thì không giống nhau, vì theo quy định của FIFA, tính chất của trận giao hữu khác với các trận chính thức, thứ hạng của các đội mà chúng ta đối đầu khác nhau, số điểm được cộng hoặc bị trừ cũng sẽ khác.</p>



<p>Ví dụ như khi đụng độ với Indonesia và Malaysia, các đội có thứ hạng thấp hơn đội tuyển Việt Nam ở thời điểm hiện tại, nếu chúng ta chỉ hòa với họ, chúng ta bị trừ điểm, còn các đội này được cộng điểm.</p>



<p>Ngược lại, khi đá với đội có thứ hạng cao hơn là UAE, đội tuyển Việt Nam sẽ được cộng điểm nếu hòa. Đồng thời, nếu thắng các đội có thứ hạng cao hơn, số điểm được cộng cũng cao hơn. Còn nếu thua đội có thứ hạng cao hơn mình, số điểm bị trừ sẽ ít hơn so với khi thua đội có thứ hạng thấp hơn (thua UAE sẽ bị trừ điểm ít hơn so với khi thua Indonesia).&nbsp;</p>



<p>Hiếm khi trong một thời gian ngắn chỉ nửa tháng, đội tuyển Việt Nam có nhiều trận đấu được tính điểm bởi FIFA đến thế, trừ trường hợp vòng loại World Cup phải đấu &#8220;dồn dập&#8221;&nbsp;như thế này vì dịch Covid-19. Chính vì thế, đội bóng của HLV Park Hang Seo đột nhiên đứng trước cơ hội vượt qua thành tích lịch sử của chính mình cách nay 23 năm.</p>



<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter"><img src="https://icdn.dantri.com.vn/2021/05/26/vlwc-1622020590467.jpg" alt=""/></figure></div>



<p class="has-text-align-center"><strong>Lịch thi đấu và BXH Bảng G &#8211; Vòng Loại World Cup 2022. Ảnh: báo Dân Trí</strong></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://kaguyaxzoe.github.io/Ban-Tin/2021/06/01/doi-tuyen-viet-nam-co-co-hoi-pha-ky-luc-lich-su-tren-bang-xep-hang-fifa/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Việt Nam cần 3 điều kiện để chắc chắn vượt qua Vòng loại World Cup 2022</title>
		<link>https://kaguyaxzoe.github.io/Ban-Tin/2021/06/01/viet-nam-can-3-dieu-kien-de-chac-chan-vuot-qua-vong-loai-world-cup-2022/</link>
					<comments>https://kaguyaxzoe.github.io/Ban-Tin/2021/06/01/viet-nam-can-3-dieu-kien-de-chac-chan-vuot-qua-vong-loai-world-cup-2022/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Le Cao Thanh Nam]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 01 Jun 2021 03:46:07 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Vòng Loại World Cup 2022]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://kaguyaxzoe.github.io/Ban-Tin/?p=55</guid>

					<description><![CDATA[3 điều kiện để làm nên lịch sử?]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Trao đổi với chúng tôi, BLV Quang Tùng cho rằng ĐT Việt Nam sẽ có nhiều lợi thế nếu ĐT Thái Lan và ĐT UAE cầm chân nhau ở lượt trận thứ 9.</p>



<p>Việc đội tuyển Triều Tiên rút lui khỏi vòng loại World Cup, kết quả của đội nhì bảng với đội xếp thứ 5 sẽ bị hủy bỏ để đảm bảo tính công bằng và trước mắt, ĐTVN chưa bị ảnh hưởng bởi quyết định này của FIFA.</p>



<p>Nhưng nếu xét tình thế ở bảng G hiện tại, không quá khi nói ĐT Việt Nam hoàn toàn có thể &#8220;không chiến tự nhiên thành&#8221;. HLV Park chỉ cần chờ đối thủ cầm chân nhau là ĐTVN sẽ ung dung chiếm ngôi nhất bảng.</p>



<p>&#8220;<em>Trước hết, phải giả định rằng đội tuyển Indonesia sẽ kết thúc vòng bảng với vị trí cuối cùng và kết quả các trận đấu với đội tuyển Indonesia của 4 đại diện còn lại của bảng G đều không còn giá trị. Khi ấy, ĐT Việt Nam còn 8 điểm, Thái Lan còn 5 điểm, UAE và Malaysia mỗi đội còn 3 điểm.</em></p>



<p><em>Trên đất UAE, ĐT Việt Nam và Thái Lan sẽ đá 3 trận với 6 điểm tối đa, UAE sẽ đá 4 trận với tối đa 9 điểm, Malaysia thi đấu 3 trận với tối đa là 9 điểm.</em></p>



<p><em>Có thể thấy, ở lượt trận thứ hai, nếu ĐT Việt Nam thắng Malaysia và UAE hòa Thái Lan, ĐT Việt Nam còn nguyên cơ hội giành 6 điểm tối đa trong khi Thái Lan và UAE sẽ tự cầm chân nhau khi chỉ có thể giành tối đa 4 điểm (Thái Lan) và 7 điểm (UAE).</em></p>



<p><em>Khi đó, ĐTVN sẽ có ít nhất 11 điểm còn tối đa Thái Lan cũng chỉ có 9 điểm, UAE cũng chỉ có thể chạm mốc 10 điểm tối đa mà thôi</em>&#8220;, BLV Quang Tùng phân tích.</p>



<figure class="wp-block-image"><img src="https://cdn-img.thethao247.vn/origin_1920x0/storage/files/nguyentuananh/2021/05/27/72271444_1467174686773456_3485329127064469504_n-1-1622127067.jpg" alt="72271444_1467174686773456_3485329127064469504_n (1)"/></figure>



<p class="has-text-align-center">Chỉ cần thắng Malaysia, ĐT Việt Nam vẫn có thể đứng nhất bảng?</p>



<p>Theo BLV Quang Tùng, đoàn quân của HLV Park Hang Seo cần 3 điều kiện để chắc chắn giành vé đi tiếp ở Vòng loại World Cup 2022 là:&nbsp;<strong>ĐT Việt Nam thắng Indonesia (ngày 7/6) và Malaysia (ngày 11/6), trong khi Thái Lan hòa UAE (ngày 7/6)</strong>.</p>



<p>Lý thuyết là như vậy, nhưng chẳng ai dám đặt vận mệnh của một đội tuyển Quốc gia vào tay một đội bóng khác! Thái Lan và UAE đều quyết chiến để có lợi thế trong chặng đua trước mắt và hi vọng vào kết quả hòa của hai cái tên này chẳng khác nào đánh cược tấm vé đi tiếp của mình.</p>



<p>Ngay cả khi trường hợp may mắn nhất xảy ra &#8211; ĐT Thái Lan hòa UAE, Quế Ngọc Hải cùng đồng đội vẫn phải &#8220;xử gọn&#8221; Malaysia ở lượt trận thứ hai. Nếu ĐT Việt Nam thua Malaysia, gió sẽ đổi chiều và khi ấy người gặp bất lợi sẽ là HLV Park và học trò!</p>



<p>Nói như vậy để thấy việc ĐT Việt Nam không gặp quá nhiều bất lợi trong trường hợp đội tuyển Triều Tiên rút lui khỏi bảng H. Việc mà HLV Park và học trò cần làm bây giờ là tập luyện tốt và giành chiến thắng trong từng trận đấu.</p>



<p>Bóng đá có thắng có thua, không ai muốn nhìn đội tuyển Quốc gia nhận thất bại, càng không ai muốn thấy hình ảnh đội tuyển Quốc gia có tâm lý chờ đối thủ xảy chân để mình có lợi thế cả!</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://kaguyaxzoe.github.io/Ban-Tin/2021/06/01/viet-nam-can-3-dieu-kien-de-chac-chan-vuot-qua-vong-loai-world-cup-2022/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
